肺炎大病國 - 古德明

肺炎大病國 - 古德明

中共國民困於肺炎大疫，美國《華爾街日報》一句寫實的「中國真是亞洲病夫」，竟招來中共「種族歧視，傷害中國人民感情，違背職業道德」等嚴詞批評。那職業道德真有中共特色。

二零一四年六月十七日，中共總理李克強訪英國，雖非一國元首，卻獲英女王破格接見，英國輿論一時頗有非議。六月十八日，中共《環球時報》即發表英文社評，對英國冷嘲熱諷：「今日，英國國力不可與中國同日而語。中國人對英國百感交集下的表現，或應原宥。我崛起之邦，應體諒彼沒落古舊帝國的尷尬心情。但外交不可無視雙方國力強弱的現實。」按《華爾街日報》是私營報紙，不代表美國政府，只因一句「中國真是亞洲病夫」，即被中共屢次譴責，着令道歉，連記者都被逐出中國；《環球時報》則是中共黨報，代表中共政府，那樣譏諷英國，怎麼卻不是「種族歧視，傷害英國人民感情」等？也許，中共連新聞業道德都要看「雙方國力強弱的現實」。厲害了，他們的肺炎大病國。

中共自許國力強於英國，但是，卻偏偏要向英國學舌，例如「傷害中國人民感情」一語，分明是用方塊字寫英文，即「to hurt Chinese people's feelings」，中文應說「令中國人民痛心」。又英國外交部沒有譴責《環球時報》，着令道歉等。然則英國與中共之國，誰個有泱泱大國之風，又誰個有得志小人之氣？

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com